本条目列出了歷任[薩爾瓦多總統](../Page/薩爾瓦多.md "wikilink")，總計有66位。若排除代理及臨時總統和尚未就職的總統，總計有43位萨尔瓦多总统。

## 中美洲联邦时期萨尔瓦多国家元首 (1821–1841)

  - [佩德罗·巴列雷](../Page/佩德罗·巴列雷.md "wikilink") : 1821年9月21日 – 1821年11月28日
  - [何塞·马蒂亚斯·德尔加多](../Page/何塞·马蒂亚斯·德尔加多.md "wikilink") : 1821年11月28日–
    1823年2月9日
  - [比森特·菲利索拉](../Page/比森特·菲利索拉.md "wikilink") : 1823年2月10日 – 1823年5月7日
  - [费利佩·科达略斯](../Page/费利佩·科达略斯.md "wikilink") : 1823年5月7日 – 1823年5月25日
  - [马里亚诺·普拉多](../Page/马里亚诺·普拉多.md "wikilink") : 1823年7月1日 – 1824年4月22日
  - [胡安·曼努埃尔·罗德里格斯](../Page/胡安·曼努埃尔·罗德里格斯.md "wikilink") : 1824年4月22日 –
    1824年10月1日
  - [马里亚诺·普拉多](../Page/马里亚诺·普拉多.md "wikilink") (代理) : 1824年10月1日 –
    1824年12月13日
  - [胡安·比森特·比利亚科尔塔·迪亚斯](../Page/胡安·比森特·比利亚科尔塔·迪亚斯.md "wikilink") :
    1824年12月13日 – 1826年11月1日
  - [马里亚诺·普拉多](../Page/马里亚诺·普拉多.md "wikilink") (代理) : 1826年11月1日 –
    1829年1月30日
  - [何塞·玛丽亚·科尔内霍](../Page/何塞·玛丽亚·科尔内霍.md "wikilink"):1829年1月30日 -
    1830年2月16日
  - [穆达米安维拉科塔](../Page/穆达米安维拉科塔.md "wikilink"):1830年2月16日 - 1830年12月4日
  - [何塞·玛丽亚·科尔内霍](../Page/何塞·玛丽亚·科尔内霍.md "wikilink"):1830年12月4日 -
    1832年4月3日
  - [弗朗西斯科·莫拉赞](../Page/弗朗西斯科·莫拉赞.md "wikilink")(临时):1832年4月3日 -
    1832年5月13日
  - [华金·德·圣马丁](../Page/华金·德·圣马丁.md "wikilink")(代理):1832年5月13日 -
    1832年7月25日
  - [马里亚诺·普拉多](../Page/马里亚诺·普拉多.md "wikilink"):1832年7月25日 - 1833年7月1日
  - [华金·德·圣马丁](../Page/华金·德·圣马丁.md "wikilink"):1833年7月1日 - 1834年6月23日
  - [卡洛斯·萨拉查·卡斯特罗](../Page/卡洛斯·萨拉查·卡斯特罗.md "wikilink")(临时):1834年6月23日 -
    1834年7月13日
  - [何塞·格雷戈里奥·萨拉查](../Page/何塞·格雷戈里奥·萨拉查.md "wikilink")(临时):1834年7月13日 -
    1834年9月30日
  - [华金·埃斯科兰·伊·巴利布雷拉](../Page/华金·埃斯科兰·伊·巴利布雷拉.md "wikilink"):1834年9月30日
    - 1834年10月13日
  - [何塞·玛丽亚·席尔瓦](../Page/何塞·玛丽亚·席尔瓦.md "wikilink")(代理):1834年10月14日 -
    1835年4月10日
  - [尼古拉斯·埃斯皮诺萨](../Page/尼古拉斯·埃斯皮诺萨.md "wikilink"):1835年4月10日 -
    1835年11月15日
  - [弗朗西斯科·戈麦斯](../Page/弗朗西斯科·戈麦斯_\(萨尔瓦多总统\).md "wikilink")(代理):1835年11月15日-
    1836年2月1日
  - [迭戈·比吉尔·科卡尼亚](../Page/迭戈·比吉尔·科卡尼亚.md "wikilink"):1836年2月1日 -
    1837年5月23日
  - [蒂莫泰·梅嫩德斯](../Page/蒂莫泰·梅嫩德斯.md "wikilink"):1837年5月23日 - 1837年6月7日
  - [迭戈·比吉尔·科卡尼亚](../Page/迭戈·比吉尔·科卡尼亚.md "wikilink"):1837年6月7日 -
    1838年1月6日
  - [蒂莫泰·梅嫩德斯](../Page/蒂莫泰·梅嫩德斯.md "wikilink"):1838年1月6日 - 1838年5月23日
  - [安东尼奥·何塞·卡尼亚斯](../Page/安东尼奥·何塞·卡尼亚斯.md "wikilink")(代理):1839年5月23日 -
    1839年7月11日
  - [弗朗西斯科·莫拉桑](../Page/弗朗西斯科·莫拉桑.md "wikilink"):1839年7月11日 - 1840年2月16日
  - [何塞·玛丽亚·席尔瓦](../Page/何塞·玛丽亚·席尔瓦.md "wikilink")(代理):1840年2月16日 -
    1840年4月5日
  - [安东尼奥·何塞·卡尼亚斯](../Page/安东尼奥·何塞·卡尼亚斯.md "wikilink")(临时):1840年4月15日 -
    1840年9月20日
  - [诺韦托·拉米雷斯](../Page/诺韦托·拉米雷斯.md "wikilink")(临时):1840年9月20日 -
    1841年1月1日
  - [胡安·林多](../Page/胡安·林多.md "wikilink")(临时):1841年1月1日 - 1841年2月22日

## 萨尔瓦多独立后总统 (1841–至今)

### 拉丁美洲獨立(1841年-1931年)

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>总统</p></th>
<th><p>任期</p></th>
<th><p>离任</p></th>
<th><p>政党</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/胡安·林多.md" title="wikilink">胡安·林多</a><br />
(Juan Lindo，临时总统)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Juan_Lindo00001.JPG" title="fig:Juan_Lindo00001.JPG">Juan_Lindo00001.JPG</a></p></td>
<td><p>1841年2月22日</p></td>
<td><p>1842年2月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何塞·埃斯科拉斯蒂科·马林.md" title="wikilink">何塞·埃斯科拉斯蒂科·马林</a><br />
(José Escolástico Marín，代理)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Escolastico_Marín.jpg" title="fig:Escolastico_Marín.jpg">Escolastico_Marín.jpg</a></p></td>
<td><p>1842年2月1日</p></td>
<td><p>1842年4月14日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/胡安·何塞·古斯曼.md" title="wikilink">胡安·何塞·古斯曼</a><br />
Juan José Guzmán</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1842年4月14日</p></td>
<td><p>1844年2月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/费尔明·帕拉西奥斯.md" title="wikilink">费尔明·帕拉西奥斯</a><br />
(Fermín Palacios，代理)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fermín_Palacios.jpg" title="fig:Fermín_Palacios.jpg">Fermín_Palacios.jpg</a></p></td>
<td><p>1844年2月1日</p></td>
<td><p>1844年2月7日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯科·马莱斯平.md" title="wikilink">弗朗西斯科·马莱斯平</a><br />
Francisco Malespín</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1844年2月7日</p></td>
<td><p>1845年2月15日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/华金·欧弗拉西奥·古斯曼.md" title="wikilink">华金·欧弗拉西奥·古斯曼</a><br />
Joaquín Eufrasio Guzmán</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1845年2月15日</p></td>
<td><p>1846年2月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/费尔明·帕拉西奥斯.md" title="wikilink">费尔明·帕拉西奥斯</a><br />
(Fermín Palacios，代理)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fermín_Palacios.jpg" title="fig:Fermín_Palacios.jpg">Fermín_Palacios.jpg</a></p></td>
<td><p>1846年2月1日</p></td>
<td><p>1846年2月21日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/尤金尼奥·阿吉拉.md" title="wikilink">尤金尼奥·阿吉拉</a><br />
Eugenio Aguilar</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1846年2月21日</p></td>
<td><p>1848年2月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/托马斯·梅迪纳.md" title="wikilink">托马斯·梅迪纳</a><br />
(Tomás Medina，代理)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1848年2月1日</p></td>
<td><p>1848年2月3日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何塞·费利克斯·基罗斯.md" title="wikilink">何塞·费利克斯·基罗斯</a><br />
(José Félix Quirós，代理)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1848年2月3日</p></td>
<td><p>1848年2月7日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/多罗特奥·瓦斯康塞洛斯.md" title="wikilink">多罗特奥·瓦斯康塞洛斯</a><br />
Doroteo Vasconcelos</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1848年2月7日</p></td>
<td><p>1850年2月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/拉蒙·罗德里格斯.md" title="wikilink">拉蒙·罗德里格斯</a><br />
(Ramón Rodríguez，代理)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1850年2月1日</p></td>
<td><p>1850年2月4日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/多罗特奥·瓦斯康塞洛斯.md" title="wikilink">多罗特奥·瓦斯康塞洛斯</a><br />
Doroteo Vasconcelos</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1850年2月4日</p></td>
<td><p>1851年3月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何塞·费利克斯·基罗斯.md" title="wikilink">何塞·费利克斯·基罗斯</a><br />
(José Félix Quirós，代理)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1851年3月1日</p></td>
<td><p>1851年5月3日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯科·杜埃尼亚斯.md" title="wikilink">弗朗西斯科·杜埃尼亚斯</a><br />
Francisco Dueñas</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1851年5月13日</p></td>
<td><p>1852年1月30日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何塞·马里亚·圣马丁.md" title="wikilink">何塞·马里亚·圣马丁</a><br />
(José María San Martín，代理)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1852年1月30日</p></td>
<td><p>1852年2月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯科·杜埃尼亚斯.md" title="wikilink">弗朗西斯科·杜埃尼亚斯</a><br />
Francisco Dueñas</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1852年2月1日</p></td>
<td><p>1854年2月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/比森特·戈麦斯.md" title="wikilink">比森特·戈麦斯</a><br />
(Vicente Gómez，代理)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1854年2月1日</p></td>
<td><p>1854年2月15日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何塞·马里亚·圣马丁.md" title="wikilink">何塞·马里亚·圣马丁</a><br />
José María San Martín</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1854年2月15日</p></td>
<td><p>1856年2月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯科·杜埃尼亚斯.md" title="wikilink">弗朗西斯科·杜埃尼亚斯</a><br />
(Francisco Dueñas，代理)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1856年2月1日</p></td>
<td><p>1856年2月16日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/拉斐尔·坎波.md" title="wikilink">拉斐尔·坎波</a><br />
Rafael Campo</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1856年2月12日</p></td>
<td><p>1858年2月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/洛伦佐·塞佩达.md" title="wikilink">洛伦佐·塞佩达</a><br />
(Lorenzo Zepeda，代理)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1858年2月1日</p></td>
<td><p>1858年2月7日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/米格尔·桑廷·德尔卡斯蒂略.md" title="wikilink">米格尔·桑廷·德尔卡斯蒂略</a><br />
Miguel Santín del Castillo</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1858年2月7日</p></td>
<td><p>1859年1月24日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/华金·欧弗拉西奥·古斯曼.md" title="wikilink">华金·欧弗拉西奥·古斯曼</a><br />
(Joaquín Eufrasio Guzmán，代理)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1859年1月24日</p></td>
<td><p>1859年2月15日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何塞·马里亚·佩拉尔塔.md" title="wikilink">何塞·马里亚·佩拉尔塔</a><br />
(José María Peralta，代理)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1859年2月15日</p></td>
<td><p>1859年3月12日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/格拉尔多·巴里奥斯.md" title="wikilink">格拉尔多·巴里奥斯</a><br />
Gerardo Barrios</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1859年3月12日</p></td>
<td><p>1863年10月26日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯科·杜埃尼亚斯.md" title="wikilink">弗朗西斯科·杜埃尼亚斯</a><br />
Francisco Dueñas</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1863年10月26日</p></td>
<td><p>1871年4月15日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/桑蒂亚戈·冈萨雷斯.md" title="wikilink">桑蒂亚戈·冈萨雷斯</a><br />
Santiago González</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1871年4月15日</p></td>
<td><p>1876年2月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/安德烈斯·德尔瓦列.md" title="wikilink">安德烈斯·德尔瓦列</a><br />
Andrés del Valle</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Andresdelvalle.jpg" title="fig:Andresdelvalle.jpg">Andresdelvalle.jpg</a></p></td>
<td><p>1876年2月1日</p></td>
<td><p>1876年5月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/拉斐尔·萨尔迪瓦.md" title="wikilink">拉斐尔·萨尔迪瓦</a><br />
Rafael Zaldívar</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Rafael_Zaldivar.jpg" title="fig:Rafael_Zaldivar.jpg">Rafael_Zaldivar.jpg</a></p></td>
<td><p>1876年5月1日</p></td>
<td><p>1885年6月21日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯科·梅嫩德斯.md" title="wikilink">弗朗西斯科·梅嫩德斯</a><br />
Francisco Menéndez</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Francisco_Menéndez.jpg" title="fig:Francisco_Menéndez.jpg">Francisco_Menéndez.jpg</a></p></td>
<td><p>1885年6月21日</p></td>
<td><p>1890年6月22日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/卡洛斯·埃塞塔.md" title="wikilink">卡洛斯·埃塞塔</a><br />
Carlos Ezeta</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Carlos_Ezeta.jpg" title="fig:Carlos_Ezeta.jpg">Carlos_Ezeta.jpg</a></p></td>
<td><p>1890年6月22日</p></td>
<td><p>1894年6月9日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/拉斐尔·安东尼奥·古铁雷斯.md" title="wikilink">拉斐尔·安东尼奥·古铁雷斯</a><br />
Rafael Antonio Gutiérrez</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1894年6月10日</p></td>
<td><p>1898年11月13日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/托马斯·雷加拉多.md" title="wikilink">托马斯·雷加拉多</a><br />
Tomás Regalado</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tomás_Regalado.jpg" title="fig:Tomás_Regalado.jpg">Tomás_Regalado.jpg</a></p></td>
<td><p>1898年11月14日</p></td>
<td><p>1903年3月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/佩德罗·何塞·埃斯卡隆.md" title="wikilink">佩德罗·何塞·埃斯卡隆</a><br />
Pedro José Escalón</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1903年3月1日</p></td>
<td><p>1907年3月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/费尔南多·菲格罗亚.md" title="wikilink">费尔南多·菲格罗亚</a><br />
Fernando Figueroa</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fernando_Figueroa.jpg" title="fig:Fernando_Figueroa.jpg">Fernando_Figueroa.jpg</a></p></td>
<td><p>1907年3月1日</p></td>
<td><p>1911年3月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/米格尔·恩里克·阿劳霍.md" title="wikilink">米格尔·恩里克·阿劳霍</a><br />
Manuel Enrique Araujo</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Manuel_Enrique_Araujo_01.jpg" title="fig:Manuel_Enrique_Araujo_01.jpg">Manuel_Enrique_Araujo_01.jpg</a></p></td>
<td><p>1911年3月1日</p></td>
<td><p>1913年2月8日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/卡洛斯·梅伦德斯_(政治家).md" title="wikilink">卡洛斯·梅伦德斯·拉米雷斯</a><br />
(Carlos Meléndez，临时总统)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Carlos_Meléndez.jpg" title="fig:Carlos_Meléndez.jpg">Carlos_Meléndez.jpg</a></p></td>
<td><p>1913年2月9日</p></td>
<td><p>1914年8月29日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阿方索·基尼奥内斯·莫利纳.md" title="wikilink">阿方索·基尼奥内斯·莫利纳</a><br />
(Alfonso Quiñónez Molina，临时总统)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Alfonso_Quiñónez_Molina_1915.jpg" title="fig:Alfonso_Quiñónez_Molina_1915.jpg">Alfonso_Quiñónez_Molina_1915.jpg</a></p></td>
<td><p>1914年8月29日</p></td>
<td><p>1915年3月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/卡洛斯·梅伦德斯_(政治家).md" title="wikilink">卡洛斯·梅伦德斯·拉米雷斯</a><br />
Carlos Meléndez Ramirez</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Carlos_Meléndez.jpg" title="fig:Carlos_Meléndez.jpg">Carlos_Meléndez.jpg</a></p></td>
<td><p>1915年3月1日</p></td>
<td><p>1918年12月21日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阿方索·基尼奥内斯·莫利纳.md" title="wikilink">阿方索·基尼奥内斯·莫利纳</a><br />
(Alfonso Quiñónez Molina，代理)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Alfonso_Quiñónez_Molina_1915.jpg" title="fig:Alfonso_Quiñónez_Molina_1915.jpg">Alfonso_Quiñónez_Molina_1915.jpg</a></p></td>
<td><p>1918年12月21日</p></td>
<td><p>1919年3月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/豪尔赫·梅伦德斯.md" title="wikilink">豪尔赫·梅伦德斯</a><br />
Jorge Meléndez</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1919年3月1日</p></td>
<td><p>1923年3月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阿方索·基尼奥内斯·莫利纳.md" title="wikilink">阿方索·基尼奥内斯·莫利纳</a><br />
Alfonso Quiñónez Molina</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Alfonso_Quiñónez_Molina_1915.jpg" title="fig:Alfonso_Quiñónez_Molina_1915.jpg">Alfonso_Quiñónez_Molina_1915.jpg</a></p></td>
<td><p>1923年3月1日</p></td>
<td><p>1927年3月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/皮奥·罗梅罗·波斯克.md" title="wikilink">皮奥·罗梅罗·波斯克</a><br />
Pío Romero Bosque</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pio_Romero_Bosque.jpg" title="fig:Pio_Romero_Bosque.jpg">Pio_Romero_Bosque.jpg</a></p></td>
<td><p>1927年3月1日</p></td>
<td><p>1931年3月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阿图罗·阿劳霍.md" title="wikilink">阿图罗·阿劳霍</a><br />
Arturo Araujo</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1931年3月1日</p></td>
<td><p>1931年12月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 軍政府時期(1931年-1979年)

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>总统</p></th>
<th><p>圖象</p></th>
<th><p>任期</p></th>
<th><p>离任</p></th>
<th><p>政党</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/马克西米利亚诺·埃尔南德斯·马丁内斯.md" title="wikilink">马克西米利亚诺·埃尔南德斯·马丁内斯</a><br />
(Maximiliano Hernández Martínez，代理)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hernandez_Martinez.jpg" title="fig:Hernandez_Martinez.jpg">Hernandez_Martinez.jpg</a></p></td>
<td><p>1931年12月4日</p></td>
<td><p>1934年8月28日</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨尔瓦多军队.md" title="wikilink">军人</a>/祖国党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/安德烈斯·伊格纳西奥·梅嫩德斯.md" title="wikilink">安德烈斯·伊格纳西奥·梅嫩德斯</a><br />
(Andrés Ignacio Menéndez，临时总统)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:67_General_Andres_I._Menendez.jpg" title="fig:67_General_Andres_I._Menendez.jpg">67_General_Andres_I._Menendez.jpg</a></p></td>
<td><p>1934年8月28日</p></td>
<td><p>1935年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨尔瓦多军队.md" title="wikilink">军人</a>/祖国党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/马克西米利亚诺·埃尔南德斯·马丁内斯.md" title="wikilink">马克西米利亚诺·埃尔南德斯·马丁内斯</a><br />
Maximiliano Hernández Martínez</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hernandez_Martinez.jpg" title="fig:Hernandez_Martinez.jpg">Hernandez_Martinez.jpg</a></p></td>
<td><p>1935年3月1日</p></td>
<td><p>1944年5月9日</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨尔瓦多军队.md" title="wikilink">军人</a>/祖国党</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/安德烈斯·伊格纳西奥·梅嫩德斯.md" title="wikilink">安德烈斯·伊格纳西奥·梅嫩德斯</a><br />
(Andrés Ignacio Menéndez，臨時总统)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:67_General_Andres_I._Menendez.jpg" title="fig:67_General_Andres_I._Menendez.jpg">67_General_Andres_I._Menendez.jpg</a></p></td>
<td><p>1944年5月9日</p></td>
<td><p>1944年10月20日</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨尔瓦多军队.md" title="wikilink">军人</a>/祖国党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/奥斯明·阿吉雷·萨利纳斯.md" title="wikilink">奥斯明·阿吉雷·萨利纳斯</a><br />
(Osmín Aguirre y Salinas，臨時总统)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coronel_Osmin_Aguirre.jpg" title="fig:Coronel_Osmin_Aguirre.jpg">Coronel_Osmin_Aguirre.jpg</a></p></td>
<td><p>1944年10月21日</p></td>
<td><p>1945年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨尔瓦多军队.md" title="wikilink">军人</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/萨尔瓦多·卡斯塔内达·卡斯特罗.md" title="wikilink">萨尔瓦多·卡斯塔内达·卡斯特罗</a><br />
Salvador Castaneda Castro</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Gral-castaneda.jpg" title="fig:Gral-castaneda.jpg">Gral-castaneda.jpg</a></p></td>
<td><p>1945年3月1日</p></td>
<td><p>1948年12月14日</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨尔瓦多军队.md" title="wikilink">军人</a>/统一社会民主党</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>革命政府委员会<br />
<em>Revolutionary Council of Government</em></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1948年12月15日</p></td>
<td><p>1950年9月14日</p></td>
<td><p>革命政府委员会</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/奥斯卡·奥索里奥.md" title="wikilink">奥斯卡·奥索里奥</a><br />
Óscar Osorio</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Oscar_Osorio.jpg" title="fig:Oscar_Osorio.jpg">Oscar_Osorio.jpg</a></p></td>
<td><p>1950年9月14日</p></td>
<td><p>1956年9月14日</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨尔瓦多军队.md" title="wikilink">军人</a>/<a href="../Page/民主统一革命党.md" title="wikilink">民主统一革命党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何塞·马里亚·莱穆斯.md" title="wikilink">何塞·马里亚·莱穆斯</a><br />
José María Lemus</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jose_M._Lemus.jpg" title="fig:Jose_M._Lemus.jpg">Jose_M._Lemus.jpg</a></p></td>
<td><p>1956年9月14日</p></td>
<td><p>1960年10月26日</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨尔瓦多军队.md" title="wikilink">军人</a>/<a href="../Page/民主统一革命党.md" title="wikilink">民主统一革命党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>军政府<br />
<em>Junta of Government</em></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1960年10月26日</p></td>
<td><p>1961年1月25日</p></td>
<td><p>军政府</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/:en:Civic-Military_Directory.md" title="wikilink">公民军事执政委员会</a><br />
Civic-Military Directory</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1961年1月25日</p></td>
<td><p>1962年1月25日</p></td>
<td><p>公民军事执政</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/尤塞维奥·鲁道夫·科尔东·塞拉.md" title="wikilink">尤塞维奥·鲁道夫·科尔东·塞拉</a><br />
(Eusebio Rodolfo Cordón Cea，臨時总统)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Rodolfo_Cordon.jpg" title="fig:Rodolfo_Cordon.jpg">Rodolfo_Cordon.jpg</a></p></td>
<td><p>1962年1月25日</p></td>
<td><p>1962年7月1日</p></td>
<td><p>无</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/胡利奥·阿达尔韦托·里韦拉·卡瓦略.md" title="wikilink">胡利奥·阿达尔韦托·里韦拉·卡瓦略</a><br />
Julio Adalberto Rivera Carballo</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Copia_de_Coronel_Julio_Adalberto_Rivera.jpg" title="fig:Copia_de_Coronel_Julio_Adalberto_Rivera.jpg">Copia_de_Coronel_Julio_Adalberto_Rivera.jpg</a></p></td>
<td><p>1962年7月1日</p></td>
<td><p>1967年7月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨尔瓦多军队.md" title="wikilink">军人</a>/<a href="../Page/国家调解党.md" title="wikilink">国家调解党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/菲德尔·桑切斯·埃尔南德斯.md" title="wikilink">菲德尔·桑切斯·埃尔南德斯</a><br />
Fidel Sánchez Hernández</p></td>
<td></td>
<td><p>1967年7月1日</p></td>
<td><p>1972年7月1日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阿图罗·阿曼多·莫利纳·巴拉萨.md" title="wikilink">阿图罗·阿曼多·莫利纳·巴拉萨</a><br />
Arturo Armando Molina</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coronel_Arturo_Molina.png" title="fig:Coronel_Arturo_Molina.png">Coronel_Arturo_Molina.png</a></p></td>
<td><p>1972年7月1日</p></td>
<td><p>1977年7月1日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/卡洛斯·温贝托·罗梅罗·梅纳.md" title="wikilink">卡洛斯·温贝托·罗梅罗·梅纳</a><br />
Carlos Humberto Romero</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Humberto_Romero_1977.jpg" title="fig:Humberto_Romero_1977.jpg">Humberto_Romero_1977.jpg</a></p></td>
<td><p>197年7月1日</p></td>
<td><p>1979年10月15日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 內戰時期(1979年-1994年)

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>总统</p></th>
<th><p>任期</p></th>
<th><p>离任</p></th>
<th><p>政党</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><em><a href="../Page/:en:Revolutionary_Government_Junta_of_El_Salvador.md" title="wikilink">革命执政委员会</a></em></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1979年10月15日</p></td>
<td><p>1982年5月2日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿尔瓦罗·阿尔弗雷多·马加尼亚·博尔哈.md" title="wikilink">阿尔瓦罗·马加尼亚</a><br />
Álvaro Magaña</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1982年5月2日</p></td>
<td><p>1984年6月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何塞·纳波莱昂·杜阿尔特.md" title="wikilink">何塞·纳波莱昂·杜阿尔特</a><br />
José Napoleón Duarte</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jose_Napoleon_Duarte.png" title="fig:Jose_Napoleon_Duarte.png">Jose_Napoleon_Duarte.png</a></p></td>
<td><p>1984年6月1日</p></td>
<td><p>1989年6月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿尔弗雷多·克里斯蒂亚尼·布尔卡德.md" title="wikilink">阿尔弗雷多·克里斯蒂亚尼·布尔卡德</a><br />
Alfredo Cristiani</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Alfredo_Cristiani.jpg" title="fig:Alfredo_Cristiani.jpg">Alfredo_Cristiani.jpg</a></p></td>
<td><p>1989年6月1日</p></td>
<td><p>1994年6月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 後內戰時期(1994年-至今)

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>总统</p></th>
<th><p>圖象</p></th>
<th><p>任期</p></th>
<th><p>离任</p></th>
<th><p>政党</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阿曼多·卡尔德龙·索尔.md" title="wikilink">阿曼多·卡尔德龙·索尔</a><br />
Armando Calderón Sol</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg">Coat_of_arms_of_El_Salvador.svg</a></p></td>
<td><p>1994年6月1日</p></td>
<td><p>1999年5月31日</p></td>
<td><p><a href="../Page/民族主义共和联盟.md" title="wikilink">民族主义共和联盟</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯科·弗洛雷斯.md" title="wikilink">弗朗西斯科·弗洛雷斯</a><br />
Francisco Flores Pérez</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:President_Francisco_Flores_El_Salvador1.jpg" title="fig:President_Francisco_Flores_El_Salvador1.jpg">President_Francisco_Flores_El_Salvador1.jpg</a></p></td>
<td><p>1999年6月1日</p></td>
<td><p>2004年5月31日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/埃利亚斯·安东尼奥·萨卡.md" title="wikilink">埃利亚斯·安东尼奥·萨卡</a><br />
Antonio Saca</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Antonio_Saca_2005.jpg" title="fig:Antonio_Saca_2005.jpg">Antonio_Saca_2005.jpg</a></p></td>
<td><p>2004年6月1日</p></td>
<td><p>2009年5月31日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/毛里西奧·富內斯.md" title="wikilink">毛里西奧·富內斯</a><br />
Mauricio Funes</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mauricio_Funes_(Brasilia,_May_2008).jpg" title="fig:Mauricio_Funes_(Brasilia,_May_2008).jpg">Mauricio_Funes_(Brasilia,_May_2008).jpg</a></p></td>
<td><p>2009年6月1日</p></td>
<td><p>2014年5月31日</p></td>
<td><p><a href="../Page/法拉本多·马蒂民族解放阵线.md" title="wikilink">法拉本多·马蒂民族解放阵线</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/薩爾瓦多·桑切斯·塞倫.md" title="wikilink">薩爾瓦多·桑切斯·塞倫</a><br />
Salvador Sánchez Cerén</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Salvador_Sanchez_Ceren.jpg" title="fig:Salvador_Sanchez_Ceren.jpg">Salvador_Sanchez_Ceren.jpg</a></p></td>
<td><p>2014年6月1日</p></td>
<td><p>2019年5月31日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/納伊布·布克萊.md" title="wikilink">-{zh-tw:納伊布·布格磊;zh-cn:纳伊布·布克莱;zh-hk:納伊布·布克萊;}-</a><br />
Nayib Bukele</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nayib_Bukele_(cropped).jpg" title="fig:Nayib_Bukele_(cropped).jpg">Nayib_Bukele_(cropped).jpg</a></p></td>
<td><p>2019年6月1日</p></td>
<td><p>候任</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 最近的选举

## 参见

  - [萨尔瓦多历史](../Page/萨尔瓦多历史.md "wikilink")
  - [中美洲历史](../Page/中美洲历史.md "wikilink")

## 外部链接

  - [萨尔瓦多总统](https://web.archive.org/web/20150415055703/http://www.presidencia.gob.sv/)


[Category:总统列表](../Category/总统列表.md "wikilink")
[\*](../Category/萨尔瓦多总统.md "wikilink")